\section{Hardware abstractie}
\textit{Abstractie is het weghalen van alles wat niet noodzakelijk is.}\newline
In UML-termen is het use case diagram de meest abstracte weergave van het systeem.
Daar geeft het zwarte vierkant aan wat er gemaakt gaat worden.
Alles buiten het systeem wordt gezien als detail wat we niet mee hoeven te nemen.
Als we dan behoefte hebben aan meer details kunnen we bijvoorbeeld een domeinmodel maken, waarin de omgeving van het systeem ook meegenomen wordt.
Weer een stap verder kunnen we bijvoorbeeld een deployment diagram maken, omdat we daar ook informatie meenemen over waar de componenten op draaien.
Binnnen dit diagram kunnen we ook nodes laten zien, die rechtstreeks vertalen naar ROS nodes. Ook kunnen we hier artefacten laten zien.

Binnen een computer vindt ook veel abstractie plaats.
Zo hoeven we bij het programmeren praktisch nooit rekening te houden met hoe de hardware werkt maar kunnen we er toch op werken.

\subsection{Abstractie binnen software}
Er zijn binnen Object Oriented software een aantal veelvoorkomende termen rond abstractie.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Encapsulation}\newline
    Een klasse kan private variabelen hebben, waar anderen niet aan kunnen zitten.
    Zo voorkom je dat andere klassen per ongeluk de variabele verkeerd aanpassen.
    \item \textbf{Cohesion}\newline
    Dit geeft aan dat de dingen die bij elkaar horen bij elkaar zitten.
    Zo horen bijvoorbeeld de draaipunten van de robotarm wel onder de hele robotarm, maar de inputparser hoort er minder goed bij.
    Deze heb je het liefst zo hoog mogelijk.
    \item \textbf{Coupling}\newline
    Dit geeft aan hoever klassen afhankelijk van elkaar zijn.
    Deze wil je het liefst laag hebben.
    Je wilt dat de klassen zo min mogelijk weten over (de implementatie) van de andere klassen.
\end{itemize}

\subsubsection{Design patterns}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Adapter}\newline
    Kan worden gebruikt om van de ene vorm naar de andere om te bouwen. \newline
    \textit{Bijvoorbeeld de adapter die van 230V naar 5V gaat.}
    \item \textbf{Facade}\newline
    Een facade kan je gebruiken om een ingewikkelde constructie duidelijker te maken door alleen een versimpelde weergave beschikbaar te stellen. \newline
    \textit{Bijvoorbeeld een callcenter in plaats van zelf alle opties te krijgen.}
    \item \textbf{Observer}\newline
    Een observer kan worden gebruikt om snel updates te krijgen als er iets is veranderd. \newline
    \textit{Bijvoorbeeld een abonnement op de krant.}
    \item \textbf{Strategy}\newline
    Afhankelijk van wat er nodig is kan er een andere module worden gebruikt. \newline
    \textit{Bijvoorbeeld een logger naar de terminal of het netwerk.}
\end{itemize}

\subsection{Abstractielagen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Application Layer}
    De laag die de intelligentie in de robot is. Dit is wat de commando's naar de hardware bedenkt.
    \item \textbf{System Software Layer}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Middleware} \newline
        Bijvoorbeeld ROS, wat veel problemen zoals netwerkproblemen of navigatie, voor ons al heeft opgelost.
        \item \textbf{Device drivers}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Higher Level interface} \newline
            Deze interface is de presentatie aan de buitenwereld.
            Het geeft extra functionaliteiten om bijvoorbeeld gebruiksvriendelijker te werken.
            \item \textbf{Hardware Interface} \newline
            De software die praat met de hardware layer.
            Deze laag voegt geen extra functionaliteiten toe (is zo transparant mogelijk),
            hooguit begrenzing van de hardware tot wat deze veilig kan en mogelijk vertaling van eenheden.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item \textbf{Hardware Layer} \newline
    Op een laag niveau kan bijvoorbeeld een Arduino en servo een getal binnen krijgen, dit omzetten in een PWM signaal, en doorsturen naar de servo die naar een hoek draait.
\end{itemize}